
\begin{enumerate}
  \item Montrons que le bénéfice journalier $B(q)$ est donné par $B(q) = -q^3 + 147q - 600$ pour $q \in [4, 10]$.

        Le bénéfice journalier $B(q)$ est la différence entre le revenu et le coût de production.

        Le revenu $R(q)$ est le prix de vente multiplié par la quantité vendue,
        soit $R(q)=99q$ (en euros). On en déduit que
        \begin{align*}
          B(q) & = R(q) - C(q)             \\
               & = 99q - (q^3 - 48q + 600) \\
               & = 99q - q^3 + 48q - 600   \\
               & = -q^3 + 147q - 600
        \end{align*}
        Donc, $B(q) = -q^3 + 147q - 600$ pour $q \in [4, 10]$.

  \item Pour tout $q \in [4, 10]$, calculons l'expression de $B'(q)$
        et vérifions que $B'(q) = -3(q-7)(q+7)$.

        La dérivée de $B(q)$ est obtenue en dérivant chaque terme de $B(q)$:
        \[
          B'(q) = -3q^2 + 147
        \]
        Factorisons l'expression :
        \begin{align*}
          B'(q) & =  -3(q^2 - 49) \\
                & = -3(q-7)(q+7)
        \end{align*}

  \item Déduisons-en les variations de $B$ sur $\interff{4, 10}$.

        Pour déterminer les variations de $B(q)$, nous cherchons d'abord
        les points critiques en résolvant $B'(q) = 0$ :
        \[
          -3(q-7)(q+7) = 0
        \]
        Cela donne deux solutions :
        \[
          q = 7 \quad \text{ou} \quad q = -7
        \]
        Puisque $q$ est une quantité produite, il ne peut pas être négatif.
        Donc, le seul point-critique à considérer est $q = 7$.

        Pour analyser les variations de $B(q)$, nous examinons le signe de
        $B'(q)$ sur l'intervalle $\interff{4, 10}$:
        \begin{itemize}
          \item Sur \interff{4 7}, $(q-7)(q+7) < 0$ donc $-3(q-7)(q+7) > 0$.
                Donc, $B'(q) > 0$ sur \interff{4 7}
                et $B(q)$ est croissante sur cet intervalle.
          \item Sur \interff{7 10}, $(q-7)(q+7) > 0$ donc $-3(q-7)(q+7) < 0$.
                Donc, $B'(q) < 0$ sur \interff{7 10}
                et $B(q)$ est décroissante sur cet intervalle.
        \end{itemize}

        En conclusion, les variations de $B(q)$ sur $\interff{4, 10}$ sont :
        
        \begin{itemize}
          \item $B(q)$ est croissante sur \interff{4 7}.
          \item $B(q)$ est décroissante sur \interff{7 10}.
        \end{itemize}

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit[lgt=5,espcl=5,deltacl=0.75]{$q$ / 1, Signe de $B'(q)$ / 1.5, Variations de $B$ / 2}{$4$, $7$, $10$}
            \tkzTabLine{, +, z, -}
            \tkzTabVar{-/$-76$, +/$86$, -/$-130$}
            \end{tikzpicture}
        \end{center}

  \item Quel est le bénéfice maximal, et pour quelle quantité produite est-il atteint ?

        Le bénéfice maximal est atteint en $q = 7$ (le point critique), car c'est le point où la fonction $B(q)$ change de variation. Calculons $B(7)$:
        \begin{align*}
          B(7) & = -7^3 + 147 \times 7 - 600 \\
               & = -343 + 1029 - 600         \\
               & = 86
        \end{align*}
        Donc, le bénéfice maximal est $86$ euros et il est atteint pour $q = 7$.
\end{enumerate}
